一個政治組織應該點收人?

政治組織唔係碼頭咕哩, 絕對唔係人多好辦事.

一個政治組織要運作良好, 策劃/執行/宣傳依三方面都要具備, 亦都唔可以有所側重. 如果全部都係打手, 冇人策劃同宣傳, 同黑社會冇分別; 如果全部係策劃, 冇人負責執行, 都只係行動上嘅矮仔.

晌依三個項目入邊, 宣傳係接觸得最少敏感資訊嘅部門. 新入會嘅會員都應該係晌宣傳部撈一排先, 一來要訓練佢地同大眾接觸同埋理解組織理論嘅能力, 二來亦都唔怕有咩敏感資訊經佢地把口漏咗出去.

等到晌宣傳方面撈咗一排了, 政治組織嘅負責人可以根據會員嘅專長, 同埋佢地依段時間嘅表現, 去決定依位會員負責啲咩位置對組織發展係最好.

不過最最最大嘅前排係就算最初級嘅會員想入會, 都應該係約出嚟面對面了解下係咩人先. 如果只係網上講幾句就俾人加入, 咁就真係太隨意, 對方又係唔使點付出就入到會, 亦都係太廉價了.

連background check都做唔到, 點信得過你可以搞得掂更加複雜嘅目標呀?

推下.

咁樣

++++

到最終都係睇下kol人本身係咩水平
好似天琦咁, 本身就掛住hku個朵, 做咩都易好多

呢個台你係佢頭馬

1.起碼一齊進行過街頭抗爭，遊行、集會、街站，乜都好，起碼增加到滲透成本。
2.對成員最基本嘅要求係有自知之明，即係明明智力係曹豹、張闓嘅水平堅持做軍師嗰啲，就OUT佢算啦

不過而家最大嘅問題反而係組織領袖畀唔到信心成員可以有大作為。

關蛇前排又話起咗me係鬼仔底
咪又係畀佢入到去
仲爆埋貓靈電話出黎

佢爆出黎，蔣生再補刀confirm

（起底） 學生獨立聯盟 召集人分裂的貓靈底已起

LIHKG @ Android

咁如果阿頭都係曹豹水平呢?

我其實真係覺得最少出過兩三次outing先好叫做會員啦.

阿頭都係曹豹就自動摺埋跟其他有能之士啦

但曹豹可能以為自己係曹操.

格鬥收唔收

屌 你可以將基會排係核心外圍
咁仲Check乜鳩 你又唔係黑客組織
你個組織approach啲咩

再講你有咁嘅諗法已經違背咗一個普通政治組織嘅能力例如動員力之類 反而有機會係智庫等高程度精英制嘅具控制性嘅政治組織 每個人本身都有料就唔洗用人頭做bargaining power

資源點黎 無資源出唔到糧比人做野

收人同資源係兩回事嚟架喎.

如果諗住個組織晌合法框架度做嘢, 咁就當然唔需要搞到咁複雜啦.